---
title: Zrodily se hvězdy?
date: 2022-08-21
category: muzi
image: /public/images/zapasy/morasice-hradec-nad-svitavou.png
h1: Morašice vs TJ Hradec n. S.
sestava: J. Špinar – F. Bureš (M. Černohorský), D. Štancl, M. Ropek, V. Novák –
  D. Ondráček, B. Válek, T. Nádvorník, J. Vít (V. Tměj) – Z. Skala (K. Kutzer),
  V. Štěpán (P. Lněnička)
goly: Z. Skala (D. Ondráček), J. Vít (T. Nádvorník), M. Ropek (V. Štěpán), K.
  Kutzer (D. Ondráček)
zlute: J. Vít, B. Válek
cervene: null
multimedia: https://drive.google.com/drive/folders/1Ma3KfBkA_owOtDZwi2mvnyXVsIL-TXrK
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2022/Morašice/7b12ed11-8803-4f50-a154-f8bb32562f3f.html
---
Na první domácí mistrovský zápas k nám zavítal tým z Hradce nad Svitavou, proti kterému jsme si v loňské sezóně připsali nejvyšší vítězství (5:0) i nejvyšší porážku (1:4). Oproti minulému týdnu jsme se sešli v hojném počtu a naše lavička tak pojmula rovnou šestici náhradníků. Minulý týden teprve podruhé za 7 let chyběl v sestavě áčka nějaký Štancl. Ten nejmladší byl tentokrát přítomen a byl jedinou změnou v základní sestavě, když nahradil ve stoperské dvojici J. Kopeckého. Nepřetržitá účast tohoto rodu v domácích zápasech áčka se tak natáhla už na 9 let. Hráči byli nabádáni, aby navázali na výkon z minulého týdne, což ale pro třetinu osazenstva nebyl zrovna nejlepší pokyn.

Pokud si někteří diváci čekající ve výčepu na pivo nebo hledající místo k parkování mysleli, že o nic na začátku zápasu nepřijdou, šeredně se spletli a museli litovat. Hned v první minutě fauloval na rohu vápna Bureš hostujícího útočníka, následný centr protečoval do sítě na zadní tyči nikým nehlídaný soupeř a Hradec se tak dostal do velmi brzkého vedení. Ne však na dlouho, o pár minut později přinesla ovoce souhra mezi Ondráčkem a Skalou, když prvně jmenovaný z pravé strany přesně nahrál na hranici velkého vápna a náš útočník se s míčem probojoval až před brankáře, kterého s přehledem prostřelil a stav zápasu srovnal na 1:1. Po úvodních brankách se rozdováděná hra přeci jen na několik minut uklidnila, zbytek poločasu ale také přinesl šance. Hradečtí se mohli dostat do vedení díky zaváhání naší obrany, po kterém se s míčem ve vápně ocitl útočící hráč. Špinar ale soupeře geniálně zmátl pohybem těla, už skákal na pravou stranu, když ho hradecký hráč trefil do betonů a od noh se míč odrazil mimo bránu. Fotogenický gólman domácích také dvakrát vypíchnul míč nad břevno, jednou po střele z úhlu čistě, podruhé po lobu z hranice velkého vápna i s pomocí horní tyče. Po přežité sérii nebezpečných hostujících rohů se dostal do šance po přesném pasu po levé straně Válek, který si to sice namířil do vápna, ale jeho mířidla tentokrát tři tyče nezaregistrovala. Zatímco po začátku zápasu skóroval za hosty Vít Janko, těsně před poločasem otočil skóre domácí Jan Vít. Z pravé obrany se vydal na výlet Bureš, prošel přes dva hráče, v souboji se třetím dokázal míč procpat na Nádvorníka, jeho průnikovka našla mezi stopery našeho cupitajícího záložníka a ten nás bezpečným obstřelem špatně postaveného brankáře poslal do vedení. Zřídkakdy skórující a v posledních zápasech ve zběsilé formě hrající Vít běžel samou radostí slavit do Újezdce, ale nakonec si u rohového praporku vzpomněl, že si ještě moc nestihl popovídat s rozhodčím a za věrnost si i třeba vysloužit žlutou kartu.

V nástupu do druhého poločasu se po rohu prosadil hlavou Ropek a nic nenasvědčovalo tomu, že bychom si měli a chtěli komplikovat ve zbytku zápasu život. Z poklidného lelkování nás vyvedla chybná rozehrávka ve středu hřiště, po které se míč dostal až k hostujícímu Richterovi, a ten možná trochu překvapivě prostřelil Špinara na bližší tyči. Hosté následně vycítili šanci na vyrovnání, ale přímo ohrozit Špinarovu bránu se jim povedlo pouze dvakrát. První střelecký pokus letěl vedle levé tyče, a podruhé byla snaha hostů natolik enormní, jako hodně velká, že po Špinarem vyraženém stříleném centru dokázali z malého vápna, kde stáli hned dva hráči, přestřelit úplně odkrytou bránu. Postupem času byla nervozita znát na obou stranách, hra se hodně přiostřila, až to místy vypadalo, že rozhodčí malinko ztrácí kontrolu nad zápasem. My jsme měli ve druhém poločase problémy s kombinací a příliš pasivní obranou, střídačka hostí zase ztrácela kontrolu nad svými emocemi. Pět minut před koncem unikl pomeznímu rozhodčímu jak rychlý Ondráček, tak jeho patrně ofsajdové postavení, našeho záložníka to naštěstí nerozhodilo, nezištně předložil míč Kutzerovi a ten se díky chladnokrevnému zakončení do protipohybu osamoceného gólmana dočkal prvního gólu po zimním návratu dříve než prvního potomka. Vyslechli jsme si i poznámky, zda máme vůbec zapotřebí něco rozhodčím dávat, ale při znalosti okresních rozhodčích může takovouhle blbost vypustit jen někdo, kdo to zkouší sám. Na verdiktu rozhodčího a konečném výsledku se nic nezměnilo, a tak po dvou kolech zůstáváme díky čtyřem svátečním střelcům stoprocentní. V sobotu nás čeká první sezónní derby v Cerekvici, které o fyzické i mentální připravenosti týmu napoví ještě víc.